發現好多業主或者AA成日用假理論去呃人接火棒

最近起youtube睇左汪總同諗sir既片,成日話計掂數供到就應該買,唔係每月交租就蝕左,買樓供款就係儲錢,計岩數上車實無輸

以上理論係咪似曾熟悉,好多業主或者所謂樓市專家經常用既理由嚇d租樓人士。但係其實班人只係用歪理去隱藏事實,佢地只係用租金支出黎大你,無話你知租樓既實際機會成本係咩,等租客幫業主接火棒,或者幫佢地既地產公司開單。

以下用個例子黎話你聽租樓既機會成本:

假設
你考慮緊買一層600萬樓, 做8成按揭, 首期印花稅佣金律師費夾埋你預起碼要150萬

租樓支出:
假設租金係樓價3%,每月租金15000,每年180,000

租樓收入:
150萬首期可以放起銀行做定期, 依家港元定期年利率大約2%=30,000/年
慳左按揭利息4,800,000*2.375%=每年110,400(公道講句,呢個收入會越黎越少,因為隨住按揭本金下降供樓利息會減少,但頭幾年唔明顯,因為按揭早期供款基本上大部分還息)
每年慳左差餉地租180,000*8%=每年14,400
管理費假設3.5/呎,建築面積500呎=3.5*500*12=每年21,000
30,000+110,400+14,400+21,000=每年175800
仲有好多雜費未計,好似火險,MC保費,維修等等

仲有依家係加息周期,存款收入只會越黎越高,慳到既供樓利息亦會上升,基本上現時租樓可以話係無成本咁滯,因為即使你買樓,每年既非償還本金支出都係咁上下,咪再比供供嚇到你以為租樓每年白比租金,幫業主供樓呀

其實加息 樓跌 租跌 係必然連鎖效應

你呢度講好啦

計得都幾詳細
樓市咁跌 我勸大家寧租莫摸頂

歡迎轉貼去汪總同諗sir既youtube channel，免得佢地繼續害人

諗sir最諗on9
成日叫人買債基話8 9厘回報

對債基無咩研究，你有咩睇法？因為我都揸緊現金想搵d高少少回報既投資

wrong狗，聽到佢把聲想嘔

如果咁易賺，係人都買啦

Wrong狗係太監聲，諗sir講野好似死老豆咁

仲有按揭頭一年基本上唔洗比息 有現金回贈

做480萬按揭 有10萬現金回贈

2年可轉按一次

所以其實利息每年6萬到啦

自膠 應該就得7萬回贈

利息每年7-8萬

地產呢行好多假理論, 不停loop, 就係為左洗腦

網上搵人人格謀殺其意見反對者, 目的係想滅聲, 霸佔話語權

所以好多供樓其他雜費我都無計，比人講出事實就人生攻擊

你岩既，所以其實如果每月交緊15000租，租樓一年實際既機會成本只係3-4萬，隨著加息會越黎越低

師兄，暫時定存好了

你個名

其實要計埋AA佣金同裝修費, 都唔少錢

所以其實租樓收入果度我計少左，起碼要拎兩球先買到600萬樓，當然現時銀行水浸情況下亦都好多按揭回贈，但係現時全世界央行收水情況下，銀行可唔可以維持水浸既環境亦都要考慮

你擺定期收息已經渣la , 你應該將首期筆錢 180萬買晒823領展呢d房托基金收息同埋掛鉤於房地產市場上落。以17年考慮買樓計 ，823大約$53-今日$72蚊，180萬升約43%其中年收息約3.2%=本息為257萬
如果一樣孖展借420萬收6%孖展息，買同等600萬 823領展，今日會變成840萬 ，還番孖展連息約510萬，你筆首期已變成330萬，減你手中$180萬本金 你袋咗150萬 ，再減租樓支出$18萬 ，你嘅身家多咗$132萬。唔計你所講買樓要嘅洗費管理費，買樓因爲頭3年買樓同賣樓收兩邊重稅鎖你 層樓升幅你都用嚟交稅。

唔買樓買房托產品嘅資產升幅多過呢一年買咗樓嘅資產升幅

不過眼中只識計一層樓升值就打j嚟計嘅人係唔識計，只識聽汪總，保值保值，

非常同意租樓嘅繼續租樓

通常會出現terminating cliche:

租樓日日賺
我又加租啦

如果有人起17年估到領匯今日股價當然人人都識買，但如果唔好彩買左騰信呢？

你樓上果位算唔算

房托產品！！掛鉤於物業市值

好明顯係

如果睇淡樓市既就應該做定期，睇好既就買房托

唔呃你地入局佢地又點賺錢呀

無錯 呢D先真正 租樓／買樓既成本，好多人忽略左筆首期如果唔買樓，係可以錢揾錢

買左樓，你只有靠樓價升值黎，但自住樓升值同你又唔太關事

同埋你後生同唔甘於平凡既，有筆首期錢，係可以試下做生意，好既話可以賺番幾十個單位 （唔係必賺但至少有機會）；買左樓，就只有每月供供供，唔洗諗做生意

當然買樓係有好處既（好友成日講），但係唔係今年買樓既人身上發生，你見D成交，賣家賺幾十％幾多百萬，大部份係08-12年樓市低位同經濟復蘇既買，而家炒到水尾都照入市既就自求多褔啦

點解會比班f.5友昆到?

如果買黎收租呢

汪生，同唸sir實出來咬你，買樓一定升架嘛，通脹，剛需，香港地少人多，美國大陸係咁印銀紙，龍市2期，救得一個得一個，升左再加按買多層，40歲財務自由

我都等緊佢地解釋點解咁多剛需。新盤都賣唔晒。二手又要減價先賣得出

放銀行定期都有3厘息。以後會繼續加息
樓一定靠升值賺錢，唔升值既樓等於負累（唔計自住個層）

咁要睇你租值回報，就以上計算基本上現時買樓非償還本金既成本已經接近3%每年，隨著加息成本會繼續增加，如果搵到租值回報好高，或者睇好後市，就入黎放租

大陸北京上海深圳.....反而中頭兩樣, 但係租升 ，不過人地本身租金回報低,所以先有反彈位
香港租金回報算係中高水平，所以我覺得出年租點都一定跌

樓唔會跌租唔會跌，咪撚妖言惑眾唔該

大師佢有預知未來能力, 想請問下嚟緊有邊隻必升, 即賣樓跟你去馬

唔同意, 你既例子都係忽略左好多野

我唔理你內容所講既一堆數字, 淨係同你計理論

1. 樓價終究都係向上
30年後供完, 層樓已經係自己, 租樓你租到死果日, 都唔係你

2. 首期舊錢都係拎去投資, 其實等同你放棄"樓價升值"既投資, 而去投資其他工具, 但第1點我所講, 樓價終究都係上升, 我用120萬槓桿600萬既錢

3. 你租樓會租一世?
你最後都係要搵個時機買返樓, 你既例子只不過係待價而入市, 而係博喺你租樓期間, 同時樓價係向下, 加埋自己投資利率, 而達致雙向增值

樓價終究都係向上

你搵下啲新聞就知點解北京上海深圳啲租係咁升
因為有大型中介壟斷晒啲租盤，再按比銀行借錢

傻仔, 不如你直接提出反博論點 比較實際

如果你係收租佬, AA 係成日打黎鋤價叫你減D減D, 例如: 個市就黎跌番落10000點, 經濟好差, 周圍裁員, 中美貿易戰, 美國又加息.....

如果你係潛在買家未上車, AA 會落好多嘴頭叫你追價成交, 例如: 個市剛需不敗, 市市加人工, 地鐵日加價, 樓價好難跌..

如果你得一層自住, 應該無AA 會CALL 你, 你可以日日上黎好淡互片

租樓你係住咗，唔明點解成日有人講到啲錢好似白蝕咗俾人咁，有個地方居住唔算係俾錢換返黎架咩？一定要買先算

要駁你有幾難

資產如果從來無over valued 既話, 你呢句的確正確, 正常經濟環境係會有通漲, 通漲下所有資產30年後都應該係向上, 但如果資產係over valued, 由其係好似而家既香港咁, 你唔可以擔保佢係咪已經升左嚟緊30年既升幅

因為aa做租務既佣比起做買賣少一大截，咪用d歪理去氹人買

因為D人覺得租金年年跟通漲加...但供樓條數隨時間就越供越細(息隨本減), 而且樓價會跟通漲升....

理論上, 你所講既邏輯係無錯, 的確係可以over, 甚至現價可以預支黎緊100年既升幅都得

但你所講既, 亦同我所講既論點無干涉

言下之意, 你覺得樓價依家係未來30年都唔會超越到 ??

收租最多借50%
機會成本更大
宜家變租回報率大約得3%
放定期好過

銀行估價再跌落去就無得玩轉按了

你仲未計買入時既印花同雜費...
計埋真係租平過買...

但租樓我可以每兩年換一個平啲嘅地方去消極對抗，買樓係做一個廿年冇得後悔嘅決定，只能夠話有辣有唔辣啦

人地個理論講緊而家跌市
你個乜鳩升番論真係最on9
就好似700終會升番470咁，當你真係20年後終升番，點解我唔200蚊入要400接呀on9

無家庭無負擔, 我都覺得租樓唔錯...

但有家庭, 一家大細兩年搬一次真係唔講得笑...睇你係邊類人...

終於有人識用數值去分析，判斷

首期少，年期長去上車，每年係比緊十幾萬利息

就算放租比人供，收番緊既租大部份都係比利息

淨得益係同定期差唔多

預正樓市下行，更係得不償失，白白損失百萬計血汗錢

佢加得癲先焗住搬姐，當然冇人想咁煩，樓價升租定買都要受苦，鬼叫香港人鐘意炒樓咁西

因為佢高位接咗囉

屋企兩個單位年中都放咗等跌完再買

咁樣郁一郁既差價己經可以買我10年光陰

見到佢地既人生就咁送咗比地產商真係...恭喜恭喜

姐係因為大型中介推高左成個市場??其他散業主都帶住升??
好奇, 點樣按租盤比銀行借錢?? 佢地係中介, 又唔係真係owner

應該整個叫物業增值稅嘅嘢，自買入起計，賣出時升咗幾多，按比例交稅，就唔會炒得咁高

呢個論點好好

仲想講樓市要永遠升既話
要配合返個地方既前景
如果你話係美國一線大城市 我同意既
但如果你話香港市會繼續繁榮穩定既話
你自己呃自己姐

早年買落咪享受資產升值囉..乜都唔駛做, 身家多10球8球...又賺埋住...

其實都幾多人誤會炒家...因為往往炒家係將口價鋤落去果一批人...但買家往往就係追價上去成交果批...特別而家成交少, 炒家離哂場..呢幾年市場少成交下係跳價上升...好撚癲...

跌=負資產，唔買
升=接火棒，唔買
如果信高登/連登理論，死幾多人，聽埋晒call Loan,買股投資高回報，做股神，真係死得人多，由1998等到2018
買唔買睇自己需要，你要結婚，屋企唔夠住，一係買一係租，租金年年加，1萬2先租到3百尺市區舊樓，租過樓就明幾慘.

on9仔, 撚唔知跌市買左樓會輸咩, 柒少陣, 買樓緊係講緊長線, 你預知到700會跌到200蚊又會唔會400蚊走去買呀 因果邏輯都未撚搞清楚學人反駁, 不如去跳樓

係, 最終都係要買樓, 根本樓主個例子只係理想化情況, 講緊樓價某一段時間必定向下, 咁講既野緊係成立

你講野都幾弱智下
我6月已經話到頂會跌，而家股樓同6月比係咪跌緊呀？我而係就係睇中左跌喎on9仔

你覆段野其實有咩pt? 長線？你個長線升係點黎？你鳩up出來就係？ 你連過去十年點解爆升都未知點解啦on9仔。而家就係爆升個原因已經無左再加其他factors開始個市有排震
跌幾多我預唔到，但肯定呢一年唔係入市時機囉
有料你就比pt講啦廢柴 仲用緊10大買樓誤會黎睇今日個市

根本講緊一個好簡單既野
唔好幫人接火棒，回後加自己afford 加有信心咪入市
只係講個唔好聽人鳩叫永升不跌既on9 理論，simple as shit
都有人唔明

吓, 唔好意思你又柒多一獲了 , 不如你睇多次我果3個point

定係原來你買層樓係諗住住半年然後放

本身我都費時打咁多字去點醒你條on9, 不過見你咁柒都會講幾句

你個長線升係點黎？你鳩up出來就係？
自己睇cci啦柒頭

跌幾多我預唔到，但肯定呢一年唔係入市時機囉
屌, 咁咪即係你最後都要買樓, 只不過你係睇緊呢一年會跌咁解, 等同你個乜柒買騰訊例子

400蚊跌落200蚊先買, 你預知到會跌落200蚊仲400蚊買既話直情係你on9

小弟未有樓
半年前啲朋友問我做咩唔買樓 就係講依啲咁嘅理論出黎 我真係逐個駁都廢事

跟住屋企人喺跌市前放咗層樓
佢哋個個好震驚 猛咁話我地點解咁撚蠢 賣層樓之後租人哋嘅單位幫人供

到而家個個收晒皮
我真係覺得樓主post嗰啲輿論真係好害人不淺
冇乜常識嗰啲 又或者自以為自己睇通嗰啲 真係會因為依啲輿論而做錯決定
佢哋累死（又未死得, 係生活sad啲囉）咗好多新婚夫婦 或者有啲能力可以供樓嘅後生仔, shame on them.

份租約好多時會叫租戶同銀行借錢,
d錢就係中介拎哂再去收購其他租盤,
之後分期付款當係租金,
咁租戶睇落就係慳返2按1上,
唔洗1次比咁多錢,
但其實d利息已經加左係每月租金度,
最後成個市場推高左

你係咪有讀寫障礙架
你條柒頭笑點如下：
1. Ccl
2. 樓廿，三十年後會升番
3. 我而家就係講緊我係400蚊睇中會一直插到2xx，而家樓價就係400蚊700。再講多次，我6月已經估中今日甚至下個半年既價，多謝盲撚你提醒我睇中左

今年入市個啲咪多得佢地唔少

遲啲隔離屋黎個新鄰居同你講買平你幾球，人地叫緊樓市gogogo個陣你仲諗緊升番去你買個個位未